\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[iso,german]{isodate}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\graphicspath{ {img/} }

\title{Actividad 13\\
Algoritmos Recursivos}
\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}

\begin{document}
    \maketitle

    1. Escribe dos algoritmo que permitan encontrar el factorial de un número.
    El primero de manera iterativa y el segundo de manera recursiva. Analizar
    los algoritmos en cuanto su complejidad en numero de operaciones y uso  de
    memoria.

    \begin{algorithm}
        \begin{algorithmic}[1]
            \Procedure{factorial}{$n$}
                \State {$r \gets 1$}
                \While {$n \neq 0$}
                    \State {$r = r * n$}
                    \State {$n = n - 1$}
                \EndWhile
                \State \textbf{return} $r$
            \EndProcedure
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}

    Operaciones = $n$


    Memoria = 2

    \begin{algorithm}
        \begin{algorithmic}[1]
            \Procedure{factorial}{$n$}
                \If {$n = 0$}
                    \State \textbf{return} $1$
                \EndIf
                \State \textbf{return} $n * factorial(n-1)$
            \EndProcedure
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}

    Operaciones = $n$


    Memoria = n
    \newpage


    2. Escribir una algoritmo recursivo para calcular la potencia de un número
    real elevado a un exponente entero.

    \begin{algorithm}
        \begin{algorithmic}[1]
            \Procedure{exponente}{$n, e$}
                \If {$e = 0$}
                    \State \textbf{return} $1$
                \EndIf
                \State \textbf{return} $n * exponente(n, e-1)$
            \EndProcedure
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
    \newpage


    3. Escribir un algoritmo recursivo para calcular el término i-ésimo de la
    serie de Fibonacci.

    \begin{algorithm}
        \begin{algorithmic}[1]
            \Procedure{fibonacci}{$i$}
                \If {$i = 0$}
                    \State \textbf{return} $0$
                \EndIf
                \If {$i = 1$}
                    \State \textbf{return} $1$
                \EndIf
                \State \textbf{return} $fibonacci(i-1) + fibonacci(i-2)$
            \EndProcedure
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}
\end{document}
